O conceito de emparelhamento pode ser generalizado com o conceito
de~fatores. Um \defi{\(k\)-fator} de \G\ é um subgrafo gerador
\(H\subseteq G\) em que todo vértice possui grau \(k\). Assim, um
emparelhamento perfeito é um~\(1\)-fator.

Fatores são comuns no estudo de grafos regulares. Por exemplo, todo
grafo bipartido regular (com ao menos uma aresta) possui
um~\(1\)-fator, e todo grafo euleriano regular possui um~\(2\)-fator.
